
\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=blue,
  urlcolor=cyan,
}
\urlstyle{same}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}


\newtheorem{theorem}{Teorema.}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lema.}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corolario.}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definici\'on:}
\newtheorem{example}[theorem]{Ejemplo:}
\newtheorem{problema}[theorem]{Problema:}
\newtheorem{remark}[theorem]{Observaci\'on:}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[spanish]{babel}
%\usetheme{default}

\newcommand{\pp}{\mathbb{P}}
\newcommand{\zz}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\rr}{\mathbb{R}}
\newcommand{\qq}{\mathbb{Q}}

\usepackage{tikz, tikz-3dplot}

\definecolor{cof}{RGB}{219,144,71}
\definecolor{pur}{RGB}{186,146,162}
\definecolor{greeo}{RGB}{91,173,69}
\definecolor{greet}{RGB}{52,111,72}

\date{}

\begin{document}
\title{Pr\'actico 5: Algunas aplicaciones.}
\author{Mauricio Velasco}
\maketitle{}
\begin{enumerate}
\item Resuelva los siguientes problemas de optimización, justificando rigurosamente su razonamiento: 

\begin{enumerate}
\item Una caja rectangular tiene un volumen de $1000cm^3$. La longitud de la base es el doble de la altura $h$. El material de la base vale $100$ por $cm^2$ y el de la pared $50$ por $cm^2$. Encuentre la función de costo $C(h)$ de la caja y las dimensiones de la caja de costo mínimo.
\item El punto $(x,y)$ esta en la recta $y=4x+7$. Encuentre la función $d(x)$ que mide la distancia entre $(x,y)$ y el origen y las coordenadas del punto que minimiza esta distancia.

\item Un rectángulo centrado en el origen y paralelo a los ejes tiene longitud de la base $b$ y altura $a$. El rectángulo esta inscrito en el círculo de radio $4$. Encuentre $a(b)$ y el valor de $b$ que maximiza el área del rectángulo.


\item Una ventana normanda tiene la forma de un semicírculo pegado a un rectángulo \url{https://search.library.wisc.edu/digital/AGS7KII67JFJ5S8Q}. Si la ventana tiene un perímetro de $8m$. Encuentre la función $A(b)$ que mide el área de la ventana como función de la longitud de la base y las dimensiones que maximizan el área.

\end{enumerate}

\item Haga una implementación del método de Newton con el objetivo de encontrar $\sqrt[3]{2}$ con $10$ cifras decimales correctas (Debe escribir el código de su implementación asi como la justificación del proceso y los resultados obtenidos en las primeras diez iteraciones).


\item Utilice lo que sabe de optimización y del método de Newton para encontrar los lugares donde la función $f(x)=3x^4-28x^3+6x^2+24x$ alcanza sus valores máximo y mínimo en el intervalo $-1\leq x\leq 7$. 
\begin{enumerate}
\item Haga una gráfica de la función en el intervalo.
\item Calcule todos los puntos críticos con al menos $5$ decimales correctos. Debe entregar el código de su implementación de las iteraciones de Newton asi como el output de su implementación para cada solución.
\item Responda a la pregunta de arriba.

\end{enumerate}

\item Encuentre una fórmula para la $n$-\'esima derivada de las siguientes funciones:
\begin{enumerate}
\item $f(x)=\sin(2x)$
\item $f(x)=e^{3x}$
\item $f(x)=xe^{x}$
\end{enumerate}

\item Demuestre que $f(x)=x\log(x)$ en $x>0$ y $h(x)=e^x$ en $\mathbb{R}$ son funciones convexas. Incluya gráficas en \verb!pyplot! de las funciones.
\end{enumerate}
\end{document}
